<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sandra Schlicker, DiplPsych PP | Protect Lab</title>
    <link>/author/sandra-schlicker-diplpsych-pp/</link>
      <atom:link href="/author/sandra-schlicker-diplpsych-pp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Sandra Schlicker, DiplPsych PP</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>de</language><copyright>© Protect Lab 2020</copyright><lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/author/sandra-schlicker-diplpsych-pp/avatar_hu12dc202e3b16d0945d5ee5931dc89b1b_589243_270x270_fill_q90_lanczos_center.jpg</url>
      <title>Sandra Schlicker, DiplPsych PP</title>
      <link>/author/sandra-schlicker-diplpsych-pp/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Dried Blood Spots</title>
      <link>/project/dried-blood-spots/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/dried-blood-spots/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;projektbeschreibung&#34;&gt;Projektbeschreibung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veränderung von Biomarkern durch eine internetbasierte Intervention gegen Depression bei arbeitsunfähigen Rückenschmerzpatienten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depression ist ein ernstzunehmender psychischer Zustand, welcher einen verheerenden Einfluss auf Patienten, deren Familie und Freunde sowie die Gesellschaft haben kann. Aktuell gibt es keinen Labortest für diese Störung, weswegen Patienten oft Jahre auf ihre Diagnose warten müssen. In dieser Zeit erhalten sie nicht die Behandlung und Unterstützung, die sie benötigen. Aus diesem Grunde, entwickeln wir einen Molekular-Test, der auf „Blood Spots“ (d.h. getrocknete Blutstropfen auf Filterpapier) basiert. Ein solcher Test kann eine frühe und akkurate Diagnose für Patienten mit Depression ermöglichen und dabei helfen, schnell Hilfe zu bekommen. In den getrockneten Blutstropfen messen wir die Konzentration von über 100 Proteinen. Dazu verwenden wir eine Technik namens Massenspektrometer-Analyse. Die Ergebnisse der Studie werden veröffentlicht.
​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;förderung--kooperation&#34;&gt;Förderung &amp;amp; Kooperation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;banner.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get.Back</title>
      <link>/project/get-back/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/get-back/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;projektbeschreibung&#34;&gt;Projektbeschreibung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Effektivität einer begleiteten web-basierten Intervention zur Behandlung von Depression und Rückenschmerz bei Arbeitsunfähigkeit.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Rückenschmerzen und Depressionen zählen zu den Volkskrankheiten Nummer eins und sind für Betroffene enorm belastend. Eine Depression beeinträchtigt meist alle Lebensbereiche des Erkrankten: das Denken, die Gefühle, das Handeln, den Körper und Beziehungen zu anderen Menschen. Und da es genau bei dieser Krankheit so schwierig ist, die Entscheidung zu treffen, sich helfen zu lassen, obwohl der Antrieb fehlt, etwas zu verändern, ist es äußerst wichtig einen neuen Weg einzuschlagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher wurde ein Online-Training für Menschen entwickelt, die Rückenschmerzen haben, unter depressiven Symptomen leiden, derzeit krankgeschrieben sind und die an der Verbesserung ihrer Stimmung arbeiten wollen. Die folgenden Fragestellungen werden untersucht:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ist Get.Back effektiv für arbeitsunfähige Rückenschmerzpatienten mit einer Depression im Vergleich zur Standardbehandlung?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ist Get.Back kosten-effektiv für arbeitsunfähig Rückenschmerzpatienten mit einer Depression im Vergleich zur Standardbehandlung?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Welche Faktoren moderieren den Effekt von Get.Back?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Basierend auf einer zwei-armigen, pragmatischen, randomisiert-kontrollierten Studie zielt Get.Back auf die Untersuchung einer web-basierten Depressionsintervention ab. Get.Back  umfasst Module zur Verhaltensaktivierung, Problemlösung, kognitive Umstrukturierung, körperliche Aktivierung und Rückfallprävention. Das Programm wird für die wöchentliche Bearbeitung über einen Gesamtzeitraum von neun Wochen und zwei Booster-Sitzungen zwei und vier Monate nach Ende der Behandlung entwickelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primäres Studienoutcome ist Depressionsschweregrad bei Interventionsende. Sekundäre Outcomes sind: Depressionsremission, Lebensqualität, Schmerzintensität, schmerzbedingte Einschränkung, schmerzbezogene Selbstwirksamkeit, Arbeitsfähigkeit, Adhärenz und Zufriedenheit mit der Intervention sowie Interventionskosten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausblick: Die vorliegende Wirksamkeitsstudie fokussiert auf Arbeitsunfähigkeit durch Rückenschmerz und Depression als häufigste gesundheitlichen Bedingungen verbunden mit hohen Lebenseinschränkung und Gesundheitskosten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;förderung--kooperation&#34;&gt;Förderung &amp;amp; Kooperation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.barmer.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BARMER&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;banner.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WARD-BP</title>
      <link>/project/ward-bp/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/ward-bp/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;projektbeschreibung&#34;&gt;Projektbeschreibung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Internetbasierte Prävention von Major Depression&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Major Depression (MD) ist mit einem erheblichen Verlust an Lebensqualität, erhöhten Mortalitätsraten und enormen wirtschaftlichen Kosten verbunden. Schätzungen zufolge könnten aktuelle Therapien die auf MD zurückzuführende Krankheitslast auf Bevölkerungsebene lediglich um ein Drittel reduzieren. Präventionsangebote können zu einer Reduzierung der durch MD verursachten Krankheitslast beitragen. Ziel der Studie ist daher die Evaluation einer internetbasierten Intervention zur Prävention von MD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Methode: In einer zweiarmigen randomisiert-kontrollierten Studie (N=420) soll die (Kosten-) Effektivität von einer internetbasierten Intervention (GET.ON Depression) relativ zu einer Kontrollbedingung (Psychoedukation) zur 12-Monatskatamese verglichen werden. Die Stichprobe schließt Erwachsene mit einer subklinischen Depression ein. GET.On Depression umfasst minimale therapeutische Unterstützung durch einen Online-Coach. Primärer Endpunkt ist die Zeit bis zum Auftreten einer depressiven Episode. Eine 
&lt;a href=&#34;/health-economics/&#34;&gt;gesundheitsökonomische Evaluation&lt;/a&gt; aus gesellschaftlicher Perspektive wird durchgeführt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;förderung--kooperation&#34;&gt;Förderung &amp;amp; Kooperation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.bmbf.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bundesministerium für Bildung und Forschung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;banner.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
